{
  " or ": "또는",
  "%1 get value at %2": "%1 에서 %2 번째 위치의 값",
  "%1 of %2 and %3": "%1 (%2, %3)",
  "%1 set value at %2 to %3": "%1 에서 %2 번째 위치의 값을 %3 로 변경",
  "'{0}' doesn't look like a semantic version number": "'{0}' 는 수가 아닙니다.",
  "; version ": "; version",
  "A": "A",
  "A JavaScript expression that could not be converted to blocks": "자바스크립트 표현식을 블록으로 변환할 수 없습니다.",
  "A JavaScript statement that could not be converted to blocks": "자바스크립트 명령문을 블록으로 변환할 수 없습니다.",
  "A critical update is installing. Please do not quit the app. It will automatically restart when the update has completed.": "중요 업데이트가 설치 되고 있습니다. 응용 프로그램을 종료하지 마십시오. 업데이트가 완료되면 자동으로 다시 시작 됩니다.",
  "A debugger statement invokes any available debugging functionality": "디버거 명령문은 사용 가능한 디버깅 호출기능을 모두 호출합니다.",
  "A function named '%1' already exists.": "'%1' 이름의 함수가 이미 있습니다.",
  "A letter, word, or line of text.": "문자열: 한 문자, 한 단어, 한 줄 텍스트.",
  "A new JavaScript file, custom.ts, will be added to your project. You can define custom functions and blocks in that file.": "새로운 custom.ts 자바스크립트 파일이 프로젝트에 추가됩니다. 함수와 블록들을 정의한 후 그 파일에 저장할 수 있습니다.",
  "A {0} named '{1}' already exists.": "{0} 의 '{1}' 이름이 이미 있습니다.",
  "A#": "A#",
  "About": "정보",
  "About...": "버전 정보...",
  "Add Comment": "설명 삽입",
  "Add a new {0}...": "새 {0} 추가...",
  "Add a parameter": "매개 변수 추가",
  "Add an extension to the project": "프로젝트에 새로운 확장 프로그램 추가",
  "Add argument": "매개변수 추가",
  "Add breakpoint": "브레이크포인트 추가",
  "Add custom blocks?": "사용자 블록으로 추가하시겠습니까?",
  "Add new file?": "새 파일을 추가하시겠습니까?",
  "Add your code here": "여기에 코드를 추가하세요.",
  "Add {0} parameter": "매개 변수 {0} 추가",
  "Adds a value to the end of an Array": "배열의 마지막에 값을 추가합니다.",
  "Adds two numbers together": "두 수를 서로 더합니다.",
  "Agree": "동의",
  "Alert": "경고",
  "All synced": "모두 동기화됨",
  "An update will take effect after the app restarts": "프로그램을 다시 시작하면 업데이트가 적용 됩니다.",
  "An update {0} for {1} is available": "{0} 업데이트가 {1} 에 대해서 가능합니다.",
  "Angle": "각도",
  "Animated bar chart": "애니메이션되는 막대 차트",
  "Approve": "동의",
  "Argument names must not be the same as the function name.": "인수의 이름은 함수 이름과 달라야 합니다.",
  "Assets not supported here.": "여기에서는 지원되지 않습니다.",
  "Assigns a value to a variable": "변수에 값을 저장합니다.",
  "Automatically created from MakeCode.": "MakeCode 에서 자동으로 생성되었습니다.",
  "B": "B",
  "Back": "뒤로",
  "Bad HTTP status code: {0} at {1}; message: {2}": "HTTP 오류 코드: {0} at {1}; message: {2}",
  "Beta": "개발중",
  "Blocks": "블록",
  "Boards": "보드",
  "Boolean": "불(참, 거짓) 논리 연산",
  "Breadcrumb": "이동경로",
  "Buy": "판매처",
  "C": "C",
  "C#": "C#",
  "C++ file {0} is missing in extension {1}.": "C++ 파일 {0} 이 {1} 패키지에 없습니다.",
  "Call Stack": "호출 스택",
  "Call a function": "함수 호출",
  "Call the user-defined function.": "사용자 정의 함수를 호출합니다.",
  "Can't create file in {0}": "다음 위치에서 파일을 생성할 수 없습니다. {0}",
  "Can't delete {0} file": "{0} 파일을 삭제할 수 없습니다.",
  "Can't upload file to {0}": "다음 위치로 파일을 업로드 할 수 없습니다. {0}",
  "Cancel": "취소",
  "Cancel rendering": "렌더링 취소",
  "Cannot add {0} extension": "확장 프로그램 {0} 을 추가할 수 없습니다.",
  "Cannot create object at github.com/{0}; code: {1}": "github.com/{0} 에서 객체를 생성할 수 없습니다.; code: {1}",
  "Cannot merge in github.com/{1}; code: {2}": "github.com/{1} 에 머지할 수 없습니다.; code: {2}",
  "Change Board": "보드 변경",
  "Change development board": "개발 보드 변경",
  "Changes the value of item by 1": "저장되어있는 값을 1 만큼 증가시킵니다.",
  "Changes the value of the variable by this amount": "변수에 저장되어있는 값을 원하는 만큼 증가시킵니다.",
  "Check out what I made with @{0} and @{1}!": "@{0} 와 @{1} 를 함께 사용해 직접 만든 것을 확인해보세요!",
  "Check out what I made with @{0}!": "@{0} 를 사용해 직접 만든 것을 확인해보세요!",
  "Check out what I made!": "직접 만든 것을 확인해보세요!",
  "Check your firmware version and update if needed": "최신 펌웨어를 확인하고, 필요한 경우 업데이트하세요.",
  "Choose a camera": "카메라 선택",
  "Choose a new name for your project": "프로젝트 이름을 새로 선택하세요.",
  "Choose your hardware": "하드웨어 선택",
  "Clear": "이미지 지우기",
  "Click 'Download' to open the {0} app.": "'다운로드'를 클릭하여 {0} 앱을 엽니다.",
  "Click 'Save As' and save the {0} file to the {1} drive to transfer the code into your {2}.": "'다른 이름으로 저장' 을 눌러, {0} 파일을 {1} 드라이브에 저장하세요. 저장된 프로그램 코드를 {2} 장치에 업로드할 수 있습니다.",
  "Click generate token, copy it, and paste it below.": "토큰 생성을 클릭하여 복사한 후, 아래에 붙여넣습니다.",
  "Click to download again": "다시 다운로드 하기 위해 클릭하세요.",
  "Clone or create your own GitHub repo": "GitHub 저장소를 복제하거나 새로 만듭니다.",
  "Clone or create your own GitHub repository": "GitHub 저장소를 복제하거나 새로 만듭니다.",
  "Close": "닫기",
  "Code": "프로그래밍",
  "Collapse Block": "블록 축소",
  "Collapse the side documentation": "측면 문서 축소",
  "Combines a string with a number, boolean, string, or other object into one string": "수, 불(참/거짓), 문자열 또는 기타 개체를 결합해 하나의 문자열을 만듭니다.",
  "Commit": "커밋",
  "Commit conflict in {0}": "커밋 충돌 {0}",
  "Commit to {0}": "다음으로 커밋 됨 {0}",
  "Compares one string against another alphabetically and returns a number": "두 문자열을 사전순으로 비교한 결과를 리턴합니다.",
  "Comparison": "비교 연산",
  "Compilation failed": "컴파일 실패",
  "Compilation failed, please check your code for errors.": "컴파일 실패, 코드에서 오류를 확인하세요.",
  "Compilation failed, please contact support.": "컴파일 실패, 지원부 문의하세요.",
  "Compiling (this may take a minute)...": "컴파일 중 입니다(1분 정도 걸릴 수 있습니다)...",
  "Conditionals": "조건/선택 실행",
  "Confirm": "확인",
  "Conflict saving {0}; please do a full cloud sync": "충돌 저장중 {0}; 전체 동기화를 수행하세요.",
  "Connect {0} to computer with USB cable": "USB 케이블을 사용해 {0} 를 컴퓨터에 연결합니다.",
  "Console output": "콘솔 출력",
  "Continue execution": "계속 실행",
  "Convert code to Blocks": "블록으로 변경",
  "Convert code to JavaScript": "자바스크립트로 변경",
  "Convert code to Python": "파이썬으로 변환",
  "Converts a number written as text into a number": "텍스트 숫자를 수로 변환",
  "Copied!": "복사 완료!",
  "Copy": "복사",
  "Copy text": "문자열 복사",
  "Copy the URL of the project.": "프로젝트 URL 주소 복사",
  "Corrupt SHA1 on download of '{0}'.": "'{0}' 다운로드 중 SHA1 손상 발생.",
  "Create 'get %1'": "만들기 '가져오기 %1'",
  "Create 'get {0}'": "만들기 '가져오기 {0}'",
  "Create 'set %1'": "만들기 '설정하기 %1'",
  "Create GitHub repo": "GitHub 저장소 생성",
  "Create a function.": "함수 생성",
  "Create a new GitHub repo in your account.": "자신의 계정으로 GitHub 저장소를 만듭니다.",
  "Create a piece of text by joining together any number of items.": "여러 개의 문자열을 결합해 1개의 문자열로 만들어 리턴합니다.",
  "Create new GitHub repository": "새 GitHub 저장소 생성",
  "Create new...": "새로 만들기...",
  "Creates a new Array": "새 배열 만들기",
  "Creates a new array.": "데이터를 저장시켜 배열을 만듭니다.",
  "Creates a new empty project": "새 프로젝트",
  "Creating GitHub repo...": "GitHub 저장소 생성중...",
  "Critical update failed": "중요 업데이트 실패",
  "Critical update required": "중요 업데이트 필요",
  "Custom blocks": "사용자 정의 블록",
  "D": "D",
  "D#": "D#",
  "DOWN": "DOWN",
  "DRIVE": "DRIVE",
  "De-select all projects": "모든 프로젝트 선택 해제",
  "Debugger statement": "디버거 명령문",
  "Debugger toolbar": "디버거 도구모음",
  "Debugging": "디버깅",
  "Declares a variable named 'item'": "'item' 으로 변수 선언",
  "Decreases the argument to the next lower whole number": "입력된 값보다 작은, 가장 큰 정수로 만듭니다.",
  "Deep A": "Deep A",
  "Deep A#": "Deep A#",
  "Deep B": "Deep B",
  "Deep C": "Deep C",
  "Deep C#": "Deep C#",
  "Deep D": "Deep D",
  "Deep D#": "Deep D#",
  "Deep E": "Deep E",
  "Deep F": "Deep F",
  "Deep F#": "Deep F#",
  "Deep G": "Deep G",
  "Deep G#": "Deep G#",
  "Define a function": "함수 정의",
  "Delete": "삭제",
  "Delete %1 uses of the \"%2\" variable?": "%1 를 삭제할까요? \"%2\" 변수를 사용하고 있습니다.",
  "Delete All Blocks": "모든 블록 삭제",
  "Delete Block": "블록 삭제",
  "Delete Blocks": "블록 삭제",
  "Delete Project": "프로젝트 삭제",
  "Delete all {0} blocks?": "모든 {0} 블록을 삭제하시겠습니까?",
  "Delete extension {0}": "확장 프로그램 {0} 삭제",
  "Delete file {0}": "파일 삭제 {0}",
  "Delete the \"%1\" variable": "변수 \"%1\" 삭제",
  "Deny": "거부",
  "Describe your changes.": "변경 내용을 작성하세요.",
  "Device": "장치 구성",
  "Device not paired": "장치가 페어링되지 않음",
  "Device paired! Try downloading now.": "장치가 페어링 되었습니다! 다운로드 해보세요.",
  "Disable Block": "블록 비활성화",
  "Disable Debugging": "디버깅 비활성화",
  "Disable Slow-Mo": "연속해서 실행",
  "Disabled": "비활성화",
  "Discard and go to Blocks": "취소 후 블록으로 이동",
  "Do some statements several times.": "원하는 횟수 만큼, 반복 실행합니다.",
  "Do you want to pair your {0} to the editor?": "{0} 를 편집기에 연결하시겠습니까?",
  "Docs": "문서",
  "Documentation": "참고 문서",
  "Done": "완료",
  "Download": "다운로드",
  "Download completed...": "다운로드 완료...",
  "Download failed, please try again.": "다운로드가 실패했습니다. 다시 시도해주세요",
  "Download ready...": "다운로드 준비...",
  "Download your code": "프로그램 코드 다운로드",
  "Download your code to the {0}": "{0} 에 프로그램을 다운로드합니다.",
  "Downloading...": "다운로드 중...",
  "Dropdown menu {0}": "드롭다운 메뉴 {0}",
  "Duplicate": "복사",
  "Duplicate Project": "프로젝트 복사하기",
  "E": "E",
  "Edit": "편집",
  "Edit Function": "함수 편집",
  "Edit Settings As text": "텍스트로 설정 편집",
  "Edit template of this page on GitHub": "GitHub 에서 이 페이지의 템플릿 편집",
  "Edit this page on GitHub": "GitHub 에서 이 페이지 편집",
  "Editor": "편집기",
  "Editor toolbar": "편집기 도구 모음",
  "Embed": "내장 코드",
  "Enable Block": "블록 활성화",
  "Enabled": "활성화됨",
  "Enter your project name here": "프로젝트 이름 입력",
  "Everything seems fine!\n": "모든 것이 괜찮은 것 같습니다!",
  "Examples": "예시",
  "Exit Debug Mode": "디버깅 모드 중단",
  "Exit fullscreen mode": "코드 편집화면에서 실행",
  "Exit tutorial": "튜토리얼 나가기",
  "Expand Block": "블록 확장",
  "Expand the side documentation": "측면 문서 확장",
  "Experiments": "Experiments",
  "Experiments changed": "Experiments changed",
  "Experiments enabled.": "Experiments enabled.",
  "Explorer": "탐색기",
  "Export data": "데이터 내보내기",
  "Exporting data....": "데이터를 내보내는 중...",
  "Exporting text....": "텍스트 내보내기 중...",
  "Extension Errors": "Extension Errors",
  "Extension {0} is incompatible with {1}. Remove {0} and add {1}?": "{0} 파일은 {1} 와 호환되지 않습니다. {0} 을 제거하고 {1} 을 추가할까요?",
  "Extension {0} is requesting the following permission(s):": "확장 기능 {0} 이 다음 권한을 요청합니다.:",
  "Extension {0}:\n": "Extension {0}:",
  "Extensions": "확장 프로그램",
  "Extensions '{0}' and '{1}' cannot be used together, because they use incompatible settings ({2}).": "확장 프로그램 '{0}' 와 '{1}'은 함께 사용될 수 없습니다. 설정({2}) 이 호환되지 않습니다.",
  "Extensions cannot be used together": "확장 프로그램들이 함께 사용될 수 없습니다.",
  "Extensions {0} and {1} are incompatible with {2}. Remove them and add {2}?": "확장 프로그램 {0}, {1} 은 {2} 와 호환되지 않습니다. 두 확장 프로그램을 제거하고 {2} 를 추가할까요?",
  "External Inputs": "외부 입력",
  "F": "F",
  "F#": "F#",
  "Failed to pair the device: {0}": "다음 장치를 페어링하지 못했습니다: {0}",
  "False": "거짓",
  "Feedback": "피드백",
  "File already exists": "파일이 이미 존재합니다",
  "File explorer toolbar": "파일 탐색기 도구 모음",
  "Finish": "마침",
  "Finish the tutorial.": "튜토리얼 끝내기",
  "Finishing up...": "마무리 중...",
  "First time here?": "이 화면을 처음 보셨나요?",
  "Flashing device...": "프로그램 업로드 중...",
  "Flashing your {0} took too long. Please disconnect your {0} from your computer and try reconnecting it.": "{0} 을 업로드하는데 너무 오랜 시간이 걸립니다. 컴퓨터에서 {0} 을 제거했다가 다시 연결시켜 보세요.",
  "Format Code": "코드 포맷",
  "Function and argument names cannot be empty.": "함수 이름과 인수 이름이 반드시 있어야 합니다.",
  "Functions": "함수",
  "Functions cannot use the same argument name more than once.": "함수들은 같은 인수 이름은 두 번 이상 사용할 수 없습니다.",
  "G": "G",
  "G#": "G#",
  "Get latest": "최신 버전 가져오기",
  "Getting repo list...": "저장소 목록 가져오기...",
  "Getting started": "시작해보기",
  "Gif is too big, try recording a shorter time.": "GIF 파일이 너무 큽니다. 더 짧게 시도해보세요.",
  "GitHub login": "GitHub 로그인",
  "GitHub token generation page": "GitHub 토큰 생성 페이지",
  "Give Feedback": "피드백 제출하기",
  "Give your project a name.": "프로젝트 이름을 입력하세요.",
  "Globals": "전역 변수",
  "Go Home": "첫 페이지로",
  "Go ahead!": "계속 진행하세요!",
  "Go back": "뒤로 가기",
  "Go back to create a new project": "새 프로젝트를 만들기 위해 뒤로 가기",
  "Go back to live editor": "코드 편집기 화면으로 돌아가기",
  "Go to the next step of the tutorial.": "튜토리얼의 다음 단계로 이동",
  "Go to the old editor": "예전 편집기로 이동",
  "Go to the previous step of the tutorial.": "튜토리얼의 이전 단계로 이동.",
  "Google Drive": "구글 드라이브",
  "Got it!": "잘 되었습니다!",
  "Green Screen Off": "녹색 화면 꺼짐",
  "Green Screen On": "녹색 화면 켜짐",
  "Green background": "녹색 배경",
  "Grid view": "격자 보이기",
  "HIGH": "HIGH",
  "Hardware": "하드웨어",
  "Have the variable '{0}' take on the values from 0 to the end number, counting by 1, and do the specified blocks.": "0 부터 입력한 값까지, 1씩 증가시킨 값들을 '{0}' 에 저장시켜가며, 코드를 반복 실행합니다.",
  "Have the variable '{0}' take the value of each item in the array one by one, and do the specified blocks.": "배열에 저장되어있는 각 값들을 '{0}' 에 저장시켜가며, 코드를 반복 실행합니다.",
  "Hello": "Hello",
  "Help": "도움말",
  "Help on {0} dialog": "{0} 에 대한 도움말",
  "Help us translate": "한글화 번역을 함께 해보세요.",
  "Hide optional arguments": "매개변수 숨김",
  "Hide the simulator": "시뮬레이터 숨기기",
  "High A": "높은 라",
  "High A#": "높은 라#",
  "High B": "높은 시",
  "High C": "높은 도",
  "High C#": "높은 도#",
  "High Contrast Off": "고대비 화면 해제",
  "High Contrast On": "고대비 화면 사용",
  "High D": "높은 레",
  "High D#": "높은 레#",
  "High E": "높은 미",
  "High F": "높은 파",
  "High F#": "높은 파#",
  "High G": "높은 솔",
  "High G#": "높은 솔#",
  "Hint": "힌트",
  "Home": "처음화면",
  "Home screen": "처음화면",
  "I'm done!": "모두 완료하였습니다!",
  "If a value is true, then do some statements.": "조건의 평가 값이 참(true)인 경우, 코드를 실행합니다.",
  "If a value is true, then do the first block of statements. Otherwise, do the second block of statements.": "조건의 평가 값이 참(true)인 경우, 첫 번째 블록의 명령들을 실행합니다. 그렇지 않으면, 두 번째 블록의 명령들을 실행합니다.",
  "If the first value is true, then do the first block of statements. Otherwise, if the second value is true, do the second block of statements.": "첫 번째 조건의 평가 값이 참(true)인 경우, 첫 번째 블록의 명령들을 실행합니다. 그렇지 않고, 두 번째 조건의 평가값이 참(true)인 경우, 두 번째 블록의 명령들을 실행합니다.",
  "If the first value is true, then do the first block of statements. Otherwise, if the second value is true, do the second block of statements. If none of the values are true, do the last block of statements.": "첫 번째 조건의 평가 값이 참(true)인 경우, 첫 번째 블록의 명령들을 실행합니다. 그렇지 않고, 두 번째 조건의 평가값이 참(true)인 경우, 두 번째 블록의 명령들을 실행합니다. 이전 조건들이 모두 거짓이면, 마지막 블록의 명령들을 실행합니다.",
  "If you think it's not appropriate, please report abuse through Settings -> Report Abuse.": "부적절 사례나 내용을 발견하면, 설정 -> 부적절 사례 신고를 이용해서 신고해주세요.",
  "Ignore errors and open": "오류 무시 및 열기",
  "Import": "가져오기",
  "Import File...": "파일 가져오기...",
  "Import Project": "프로젝트 가져오기",
  "Import URL...": "URL 주소 가져오기...",
  "Import a project": "프로젝트 가져오기",
  "Import or drag it into the editor to reload it.": "다시 로드하려면 편집기로 가져오거나 드래그하세요.",
  "Importing to older editor version only supported in web browsers": "이전 버전의 편집기로 가져오는 것은 웹브라우져에서만 가능합니다.",
  "Increases the argument to the next higher whole number": "입력된 값보다 큰, 가장 작은 정수로 만듭니다.",
  "Increases the argument to the next higher whole number if its fractional part is more than one half": "소수 부분이 0.5 이상이면, 입력된 값보다 큰 가장 작은 정수로 반올림합니다.",
  "Initialize MakeCode extension?": "MakeCode 확장 프로그램을 초기화할까요?",
  "Initialize empty repo": "빈 저장소 초기화",
  "Initialize!": "초기화!",
  "Inline Inputs": "인라인 입력",
  "Inserts a value at the beginning of an Array": "배열의 처음에 원하는 값을 삽입합니다.",
  "Inserts a value into the Array at the given index": "배열의 원하는 위치에 값을 삽입합니다.",
  "Installing update...": "업데이트 설치 중...",
  "Invalid encoded PNG format": "잘못된 형식으로 인코딩된 PNG 파일 포맷입니다.",
  "Invalid file": "잘못된 파일",
  "Invalid file name": "잘못된 파일 이름",
  "Invalid first argument; should be of type '{0}', but is '{1}'": "첫 번째 매개변수가 잘못 되었습니다; '{0}' 데이터형 이어야 하지만 '{1}' 데이터형 입니다.",
  "Invalid magic in encoded PNG": "인코딩된 PNG 에 오류가 발생했습니다.",
  "Invalid repo name.": "잘못된 저장소 이름.",
  "Invalid token format": "잘못된 토큰 형식",
  "Invalid tutorial format": "잘못된 따라해보기 형식",
  "Invalid {0} response {1} at {2}": "잘못된 {0} 결과 {1} at {2}",
  "It will be deleted for good. No undo.": "오류 때문에 삭제됩니다. 복구할 수 없습니다.",
  "It's empty in here": "여기가 비어있습니다.",
  "JavaScript expression": "자바스크립트 표현식",
  "JavaScript statement": "자바스크립트 명령문",
  "Jump to Toolbox": "도구 상자로 이동",
  "Just one more time...": "다시 한 번 더...",
  "LOSE": "패배",
  "LOW": "LOW",
  "Language": "언어 선택",
  "Last Modified": "마지막 수정",
  "Launch in fullscreen": "전체화면으로 실행",
  "Learn more": "더 살펴보기",
  "Learn more about hardware": "하드웨어에 대해 자세히 알아보기",
  "Learn more!": "더 살펴보기!",
  "Less...": "작게...",
  "Let's pair it!": "자 이제 페어링 시켜봅시다!",
  "List view": "목록으로 보기",
  "Loading blocks...": "블록 로딩중...",
  "Local": "로컬",
  "Local copy of {0} hosted on github.com": "github.com 에 업로드되어있는 {0} 를 로컬 컴퓨터에 복사합니다.",
  "Log in to GitHub": "GitHub에 로그인",
  "Logged out from GitHub": "GitHub에서 로그아웃됨",
  "Logging you in to GitHub...": "GitHub에 로그인하는 중...",
  "Logging you in to {0}...": "{0} 에 로그인 중...",
  "Login to GitHub": "GitHub에 로그인",
  "Logout from GitHub": "GitHub에서 로그아웃",
  "Looks like there are some errors in the extensions added to this project. How would you like to proceed?": "이 프로젝트에 추가된 확장 프로그램에 오류가 있는 것 같습니다. 어떻게 하시겠습니까?",
  "Looks like updating didn't fix the issue. How would you like to proceed?": "업데이트로 문제가 해결된 것 같지 않습니다. 어떻게 하시겠습니까?",
  "Low A": "낮은 라",
  "Low A#": "낮은 라#",
  "Low B": "낮은 시",
  "Low C": "낮은 도",
  "Low C#": "낮은 도#",
  "Low D": "낮은 레",
  "Low D#": "낮은 레#",
  "Low E": "낮은 미",
  "Low F": "낮은 파",
  "Low F#": "낮은 파#",
  "Low G": "낮은 솔",
  "Low G#": "낮은 솔#",
  "Made with ❤️ in {0}.": "Made with ❤️ in {0}.",
  "Main menu": "메인 메뉴",
  "Make": "만들기",
  "Make a Function...": "함수 만들기...",
  "Make a Variable...": "변수 만들기...",
  "MakeCode extension for my gadget...": "내 가젯을 위한 메이크코드 확장 프로그램...",
  "Microsoft OneDrive": "Microsoft OneDrive",
  "Middle A": "라",
  "Middle A#": "라#",
  "Middle B": "시",
  "Middle C": "도",
  "Middle C#": "도#",
  "Middle D": "레",
  "Middle D#": "레#",
  "Middle E": "미",
  "Middle F": "파",
  "Middle F#": "파#",
  "Middle G": "솔",
  "Middle G#": "솔#",
  "More...": "더 보기...",
  "Move the {0} file to the {1} drive to transfer the code into your {2}.": "프로그램을 {2} 에 업로드하기 위해, {0} 파일을 {1} 드라이브에 복사해넣으세요.",
  "Multiplies two numbers together": "두 수를 곱합니다.",
  "Mute audio": "소리 끄기",
  "My Projects": "내 프로젝트",
  "Name": "이름",
  "Names must start with a letter and can only contain letters, numbers, '$', and '_'.": "이름은 반드시 영문자로 시작하고, 영문, 숫자, '$', '_' 만 사용가능합니다.",
  "Navigate to: ": "다음으로 이동:",
  "Network request failed": "네트워크 요청 실패",
  "Network request failed; you appear to be offline": "네트워크 요청이 실패했습니다; 오프라인 상태로 표시됩니다.",
  "New": "새로 만들기",
  "New Project": "새 프로젝트",
  "New function name:": "새 함수 이름:",
  "New variable name:": "새 변수 이름:",
  "New {0}:": "New {0}:",
  "Next": "다음",
  "No": "아니오",
  "No Internet access, please connect and try again.": "인터넷 연결이 없습니다. 인터넷 연결 후 다시 시도해보세요.",
  "No USB device selected or connected; try pairing!": "USB 장치가 선택되지 않았거나 연결되지 않았습니다; 페어링을 해보세요!",
  "No basic blocks...": "기본 블록이 없습니다...",
  "No basic results...": "기본 출력이 없습니다...",
  "No data to export": "내 보낼 데이터가 없습니다.",
  "No device detected...": "인식된 장치가 없습니다...",
  "No hardware? Or want to add some?": "하드웨어가 없나요? 아니면 추가하시겠습니까?",
  "No search results...": "검색 결과 없음...",
  "No such repository or branch.": "입력한 저장소나 브랜치가 없습니다.",
  "Not a git extension.": "git 확장 프로그램이 아닙니다.",
  "Not finding what you're looking for?": "원하는 것을 찾을 수 없습니까?",
  "Nothing to commit!": "커밋할 것이 없습니다!",
  "Number": "수",
  "Number entered is either too large or too small": "입력한 수가 너무 크거나 너무 작습니다",
  "OFF": "끄기",
  "ON": "켜기",
  "Ok": "확인",
  "Ok, pair!": "페어링되었습니다!",
  "Ooops, could not read file": "앗! 파일을 읽을 수 없습니다.",
  "Ooops, looks like there are errors in your program.": "앗, 프로그램에 오류가 있는 것 같습니다.",
  "Oops": "앗!",
  "Oops! There was an error. Please ensure you are connected to the Internet and try again.": "앗! 오류가 발생했습니다. 인터넷 연결을 확인하고 다시 시도해보세요.",
  "Oops, an error occured as we were loading the tutorial.": "앗! 튜토리얼을 로드하는 도중에 오류가 발생했습니다.",
  "Oops, don't know how to load this file!": "앗, 파일을 불러올 수 없습니다!",
  "Oops, gif encoder could not load. Please try again.": "앗, gif 인코더를 로드할 수 없습니다. 다시 시도해보세요.",
  "Oops, gif recording failed. Please try again.": "앗, gif 레코딩이 실패했습니다. 다시 시도해보세요.",
  "Oops, please connect to the Internet and try again.": "앗, 인터넷 연결 후 다시 시도해주세요.",
  "Oops, screenshot failed. Please try again.": "앗, 스크린샷이 실패했습니다. 다시 시도해보세요.",
  "Oops, something went wrong trying to convert your code.": "앗, 코드를 변환하는 도중에 오류가 발생했습니다.",
  "Oops, something went wrong trying to render this block snippet.": "앗, 이 블록 조각을 렌더링하는 도중에 오류가 발생했습니다.",
  "Oops, something went wrong when importing your project": "앗, 프로젝트를 가져오는 도중에 오류가 발생했습니다.",
  "Oops, there is a problem converting your code.": "앗, 코드를 변환하는 과정에 문제가 있습니다.",
  "Oops, this project is too new!": "앗! 이 프로젝트는 너무 다릅니다!",
  "Oops, we could not find this script.": "앗, 이 스크립트 프로그램을 찾을 수 없습니다.",
  "Oops, we could not run this project. Please check your code for errors.": "앗, 이 프로젝트를 실행할 수 없습니다. 작성한 프로그램 코드의 오류를 수정해주세요.",
  "Oops, we couldn't find your {0}": "앗! 다음을 찾을 수 없습니다. {0}",
  "Open": "열기",
  "Open Example": "예시 열기",
  "Open Project": "프로젝트 열기",
  "Open a shared project URL or GitHub repo": "공유 프로젝트 URL 이나 GitHub 저장소를 엽니다.",
  "Open assembly instructions": "따라하기 자료 열기",
  "Open console": "콘솔 열기",
  "Open documentation in new tab": "새 탭에서 문서 열기",
  "Open files from your computer": "컴퓨터에서 파일 열기",
  "Open in fullscreen": "전체화면으로 열기",
  "Open project URL": "프로젝트 URL 주소에서 열기",
  "Open this project in the editor where it was created": "이 프로젝트가 생성된 곳에서 프로젝트를 엽니다.",
  "Open {0} file": "{0} 파일 열기",
  "Overwrites the value in an Array at the given index": "배열에서 원하는 위치에 값을 덮어씁니다.",
  "Pair Bluetooth": "블루투스 페어링",
  "Pair device": "장치 페어링",
  "Pair your {0}": "{0} 페어링",
  "Pairing Bluetooth device...": "블루투스 장치를 페어링 중입니다...",
  "Paste GitHub token here:": "GitHub 토큰 붙여넣기:",
  "Pause execution": "실행 잠시 멈춤",
  "Pause execution of code until the given boolean expression is true": "주어진 불 식의 평가 값이 참이 될 때까지, 코드 실행을 일시 중지 합니다.",
  "Pause recording": "레코딩 일시 정지",
  "Permission Request": "권한 요청",
  "Pick a name for your project": "프로젝트 이름을 입력하세요.",
  "Pick a name...": "이름 선택...",
  "Play Video": "동영상 재생",
  "Please choose a project name. It can't be blank.": "프로젝트 이름을 입력하세요. 프로젝트 이름은 빈 칸이면 안 됩니다.",
  "Please choose your cloud storage provider.": "사용하는 클라우드 서비스를 선택하세요.",
  "Please connect to internet to check for updates": "업데이트를 위해 인터넷을 연결해주세요.",
  "Please connect your {0} to your computer and try again": "{0} 를 컴퓨터에 연결하고, 다시 시도해주세요.",
  "Please log in to {0}": "다음에 로그인하세요. {0}",
  "Please make sure your {0} is connected and try again.": "{0} 가 연결되어 있는지 확인하고 다시 시도해보세요.",
  "Please provide a name for your new file. Don't use spaces or special characters.": "파일 이름을 넣어주세요. 스페이스나 특수 문자는 사용하지 마세요.",
  "Please wait": "잠시 기다려주세요.",
  "Post to Forum": "포럼으로 올리기",
  "Press \"Connect\"": "\"Connect\"를 누르세요.",
  "Press Space or Enter to show a hint.": "도움말을 보기 위해 스페이스바 또는 엔터 키를 누르세요.",
  "Print Code": "코드 출력",
  "Print this page": "이 페이지 인쇄",
  "Print...": "인쇄...",
  "Privacy": "개인정보",
  "Program Error: {0}": "프로그램 오류: {0}",
  "Program too large": "프로그램의 크기가 너무 큽니다.",
  "Project Saved!": "프로젝트 저장됨!",
  "Project Settings": "프로젝트 설정",
  "Project cartridge": "프로젝트 카트리지",
  "Project has no name {0}": "프로젝트에 이름이 없습니다. {0}",
  "Projects": "프로젝트",
  "Publish project": "프로젝트 게시하기",
  "Publish to users (bump)": "사용자들에게 게시(bump)",
  "Put something like 'MakeCode {0}' in description": "'MakeCode {0}' 와 같은 설명을 작성해 넣어주세요.",
  "QR Code of the saved program": "저장된 프로그램의 QR 코드",
  "Quit": "종료",
  "Read more at {0}": "다음에서 더 살펴보기: {0}",
  "Read value of a property on an object": "객체의 속성 값을 읽어옵니다.",
  "Read your code": "프로그램 코드 보기",
  "Recorded gif": "캡쳐된 gif",
  "Recording in progress...": "캡쳐중...",
  "Redo": "다시 복구",
  "Reference": "참고",
  "Refresh extension {0}": "확장 프로그램 {0} 재설정",
  "Reload": "새로고침",
  "Remove Comment": "주석(코드 설명) 제거",
  "Remove all the blocks from the {0} extension and try again.": "{0} 확장 프로그램에서 모든 블록들을 제거하고, 다시 시도해보세요.",
  "Remove breakpoint": "브레이크포인트 제거",
  "Remove extension(s) and add {0}": "확장 프로그램을 제거하고 {0} 를 추가합니다.",
  "Remove it": "제거",
  "Remove {0}": "다음 제거 {0}",
  "Remove {0} extension": "다음 {0} 확장 프로그램을 제거",
  "Removes a value from the Array at the given index and returns it": "배열에서 원하는 위치에 저장되어있는 값을 리턴하고 제거합니다.",
  "Removes and returns the value at the end of an Array": "배열에서 마지막에 저장되어있는 값을 리턴하고 제거합니다.",
  "Removes and returns the value at the front of an Array": "배열에서 처음에 저장되어있는 값을 리턴하고 제거합니다.",
  "Removes the fractional part of the argument": "입력된 값의 소수 부분을 제거합니다.",
  "Removing {0}...": "{0} 제거중...",
  "Rename variable...": "변수 이름 바꾸기...",
  "Rename your project": "프로젝트 이름 변경",
  "Rendering gif...": "gif 렌더링 중...",
  "Repeat code a number of times in a loop": "반복 실행 구조 안에 있는 코드를, 원하는 횟수 만큼 반복 실행합니다.",
  "Repeat code while condition is true": "조건의 평가 값이 참(true)인 동안, 코드를 반복 실행합니다.",
  "Repo description.": "저장소 설명.",
  "Repo name.": "저장소 이름.",
  "Report Abuse": "부적절 사례 신고",
  "Report Abuse...": "부적절 사례 신고...",
  "Report sent. Thank you!": "신고되었습니다. 감사합니다!",
  "Reset": "재설정/초기화",
  "Resolve conflict": "충돌 해결",
  "Restart": "다시 시작",
  "Restart debugging": "디버깅 재시작",
  "Restart the simulator": "시뮬레이터 재시작",
  "Return the difference of the two numbers.": "첫 번째 수에서 두 번째 수를 뺀 값을 리턴합니다.",
  "Return the first number raised to the power of the second number.": "첫 번째 수를 두 번째 수만큼 거듭 제곱한 결과를 리턴합니다.",
  "Return the product of the two numbers.": "두 수를 곱한 값을 리턴합니다.",
  "Return the quotient of the two numbers.": "첫 번째 수를 두 번째 수로 나눈 몫을 리턴합니다.",
  "Return the remainder from dividing the two numbers.": "첫 번째 수를 두 번째 수로 나눈 나머지를 리턴합니다.",
  "Return the sum of the two numbers.": "두 수를 더한 값을 리턴합니다.",
  "Return true if at least one of the inputs is true.": "두 입력 값 중 하나라도 참(true)인 경우에 참(true)을 리턴합니다.",
  "Return true if both inputs are not equal to each other.": "두 입력 값이 서로 다른 경우에만 참(true)을 리턴합니다.",
  "Return true if both inputs are true.": "두 입력 값이 모두 참(true)인 경우에만, 참(true)을 리턴합니다.",
  "Return true if both inputs equal each other.": "두 입력 값이 서로 같은 경우에만 참(true)을 리턴합니다.",
  "Return true if the first input is greater than or equal to the second input.": "첫 번째 입력 값이 두 번째 입력 값보다 크거나 같은 경우에만 참(true)을 리턴합니다.",
  "Return true if the first input is greater than the second input.": "첫 번째 입력 값이 두 번째 입력 값보다 큰 경우에만 참(true)을 리턴합니다.",
  "Return true if the first input is smaller than or equal to the second input.": "첫 번째 입력 값이 두 번째 입력 값보다 작거나 같은 경우에만 참(true)을 리턴합니다.",
  "Return true if the first input is smaller than the second input.": "첫 번째 입력 값이 두 번째 입력 값보다 작은 경우에만 참(true)을 리턴합니다.",
  "Returns a random number between min and max": "최솟값 이상, 최댓값 이하의 랜덤 수를 리턴",
  "Returns either true or false.": "참(true) 또는 거짓(false)을 리턴합니다.",
  "Returns the absolute value of a number": "어떤 수의 절댓값을 리턴합니다.",
  "Returns the arctangent of the quotient of the two arguments": "삼각함수의 아크탄젠트 값을 리턴합니다.",
  "Returns the character at the given index": "문자열에서 원하는 위치에 있는 문자 1개를 리턴합니다.",
  "Returns the cosine of the argument": "삼각함수의 코사인 값을 리턴합니다.",
  "Returns the first index in the Array that contains the given value or -1 if it does not exist in the Array": "입력한 값이 저장되어있는 배열의 첫번째 위치를 리턴하거나, 값이 저장되어있지 않은 경우 -1을 리턴합니다.",
  "Returns the integer portion of the division operation on the two arguments": "정수나눗셈을 수행한 정수 값(몫)을 리턴합니다.",
  "Returns the integer portion of the multiplication operation on the two arguments": "정수곱셈을 수행한 정수 값을 리턴합니다.",
  "Returns the largest of two numbers": "두 수 중에서 큰 값을 리턴합니다.",
  "Returns the number of characters in a string": "문자열에 포함되어 있는 문자의 개수를 리턴",
  "Returns the number of items in an array.": "배열에 저장되어있는 데이터의 개수를 리턴합니다.",
  "Returns the number of letters (including spaces) in the provided text.": "입력한 문자열에 포함되어있는 문자의 개수(공백문자 포함)를 리턴합니다.",
  "Returns the number of values in an Array": "배열에 저장되어있는 값들의 개수를 리턴합니다.",
  "Returns the part of a string starting at a given index with the given length": "입력한 위치부터 원하는 개수의 문자를 잘라, 문자열로 리턴",
  "Returns the quotient of one number divided by another": "첫 번째 수를 두 번째 수로 나눈 몫을 리턴합니다.",
  "Returns the remainder of one number divided by another": "어떤 수를 다른 수로 나눈 나머지를 리턴",
  "Returns the sine of the argument": "삼각함수의 사인 값을 리턴합니다.",
  "Returns the smallest of two numbers": "두 수 중에서 작은 값을 리턴합니다.",
  "Returns the square root of the argument": "입력된 값의 제곱근 값을 리턴합니다.",
  "Returns the tangent of the argument": "삼각함수의 탄젠트 값을 리턴합니다.",
  "Returns the value at the given index in an array.": "배열에서 원하는 위치에 저장되어있는 값을 리턴합니다.",
  "Returns the value in the Array at the given index": "배열에서 원하는 위치에 저장되어있는 값을 리턴합니다.",
  "Returns the value of this variable.": "변수에 저장되어있는 값을 리턴합니다.",
  "Returns true if the input is false. Returns false if the input is true.": "입력이 거짓(false)인 경우 참(true)을 리턴합니다. 입력이 참(true)인 경우 거짓(false)을 리턴합니다.",
  "Reveal optional arguments": "매개변수 보이기",
  "Reverses the contents of an Array": "배열에 저장되어있는 값들의 순서를 반대로 뒤집습니다.",
  "Run Code in Game": "게임에서 코드 실행",
  "Run Simulator": "시뮬레이터 실행시키기",
  "Run code when the program starts": "프로그램을 시작하면, 설정한 작업을 실행합니다.",
  "Run the same sequence of actions while the condition is met.": "조건의 평가 값이 참(true)인 동안, 코드를 반복 실행합니다.",
  "Runs code if the condition is true": "조건이 참(true) 인 경우 코드 실행",
  "Runs code if the condition is true; else run other code": "조건이 참(true) 인 경우 코드 실행; 아니면(거짓 이면) 다른 코드 실행",
  "Runs different code based on a value": "입력한 값에 따라 다른 코드 실행",
  "Save": "파일 저장",
  "Save Project": "프로젝트 저장",
  "Save the project": "프로젝트 저장",
  "Saving file...": "파일 저장 중...",
  "Saving...": "저장 중...",
  "Search": "검색",
  "Search Documentation": "참고문서 검색",
  "Search or enter project URL...": "검색 또는 프로젝트 URL 주소 입력...",
  "Search...": "검색하기...",
  "See all projects": "모든 프로젝트 보기",
  "See more": "더 보기",
  "See previous": "이전 보기",
  "Select Language": "언어 선택",
  "Select a {0} file to open.": "{0} 파일을 선택해 엽니다.",
  "Select all projects": "모든 프로젝트 선택",
  "Select either '{0}' or '{1}' scope, depending which repos you want to edit from here": "편집하고자 하는 저장소를 고려해 '{0}', '{1}' 중에서 선택하세요.",
  "Select the device in the pairing dialog": "페어링 창에서 장치를 선택하세요.",
  "Sending abuse report...": "부적절 사례 전송 중...",
  "Sets the value at the given index in an array": "배열에서 원하는 위치에 값을 저장합니다.",
  "Sets this variable to be equal to the input.": "원하는 값을 변수에 저장합니다.",
  "Share": "공유하기",
  "Share Project": "공유하기",
  "Share on Facebook": "페이스북 공유",
  "Share on Forum": "포럼에 공유하기",
  "Share on Twitter": "트위터 공유",
  "Show Instructions": "만드는 방법 살펴보기",
  "Show Simulator": "시뮬레이터 나타내기",
  "Show console": "콘솔 보이기",
  "Side menu": "사이드 메뉴",
  "Sign in": "로그인",
  "Sign in again": "다시 로그인",
  "Sign in mismatch": "로그인 정보 불일치",
  "Sign out": "로그아웃",
  "Simulator": "시뮬레이터",
  "Simulator toolbar": "시뮬레이터 도구모음",
  "Skip": "건너뛰기",
  "Skip to JavaScript editor": "자바스크립트 편집기로 이동",
  "Skip to Python editor": "파이썬 편집기로 건너뛰기",
  "Skip to main content": "메인으로 이동",
  "Slow-Mo": "한 단계씩 실행",
  "Snapshot": "스냅샷",
  "Some extensions will be removed": "일부 확장 프로그램들이 제거될 것입니다",
  "Something went wrong...": "문제가 발생했습니다...",
  "Sorry, the project url looks invalid.": "죄송합니다. 프로젝트 URL 주소가 잘못 된 것 같습니다",
  "Sorry, this browser is not supported.": "죄송합니다. 지원되지 않는 웹브라우저입니다",
  "Sorry, we could not import this project.": "죄송합니다. 이 프로젝트는 가져올 수 없습니다.",
  "Sorry, we could not recognize this file.": "죄송합니다. 이 파일을 인식할 수 없습니다.",
  "Sorry, we were not able to convert this program.": "죄송합니다. 이 프로그램을 변환할 수 없습니다.",
  "Sort by Last Modified {0}": "마지막 수정시간 {0} 으로 정렬",
  "Sort by Name {0}": "이름 {0} 으로 정렬",
  "Sort by dropdown": "정렬 방법 선택",
  "Source repository: ": "소스 저장소:",
  "Start Tutorial": "따라해보기 시작",
  "Start recording": "레코딩 시작",
  "Start recording (shortcut: {0})": "레코딩 시작 (바로 가기: {0})",
  "Start the simulator": "시뮬레이터 시작시키기",
  "Starting": "시작중",
  "Starting the simulator": "시뮬레이터 시작중",
  "Stay in JavaScript": "자바스크립트 유지",
  "Stay in Python": "파이썬으로 유지하기",
  "Step into": "안쪽으로 진행",
  "Step out": "밖으로 탈출",
  "Step over": "바깥쪽으로 진행",
  "Stop": "정지",
  "Stop recording": "레코딩 중지",
  "Stop recording (shortcut: {0})": "레코딩 중지 (바로 가기: {0})",
  "Stop the simulator": "시뮬레이터 실행 중지",
  "Stopping update...": "업데이트 중지 중...",
  "Submit": "제출",
  "Subtracts the value of one number from another": "한 수에서 다른 수를 뺌",
  "Support": "지원",
  "Switch sort order to {0}": "정렬 기준을 {0} 으로 바꿉니다.",
  "Sync with github": "github에 동기화",
  "Syncing": "동기화 중",
  "Syncing done": "동기화 완료",
  "Syntax error in pxt.json": "pxt.json 에서 문법 오류 발생",
  "TCP error on socket {0}:{1} ({2})": "TCP 오류 소켓번호 {0}:{1} ({2})",
  "TCP sockets not available here": "TCP 소켓을 사용할 수 없습니다.",
  "Take Screenshot": "화면 캡쳐",
  "Take Screenshot (shortcut {0})": "화면 캡쳐 (바로 가기 {0})",
  "Take Screenshot (shortcut: {0})": "화면 캡쳐 (바로 가기: {0})",
  "Take me back": "이전 버전으로 돌아가기",
  "Tenor A": "Tenor A",
  "Tenor A#": "Tenor A#",
  "Tenor B": "Tenor B",
  "Tenor C": "Tenor C",
  "Tenor C#": "Tenor C#",
  "Tenor D": "Tenor D",
  "Tenor D#": "Tenor D#",
  "Tenor E": "Tenor E",
  "Tenor F": "Tenor F",
  "Tenor F#": "Tenor F#",
  "Tenor G": "Tenor G",
  "Tenor G#": "Tenor G#",
  "Terms of Use": "이용 약관",
  "Text": "텍스트",
  "The content below is provided by a user, and is not endorsed by Microsoft.": "아래 내용은 사용자가 작성한 것으로, 마이크로소프트사에 의해 보장되지 않습니다.",
  "The editor will reload when leaving this page.": "이 페이지를 벗어나면 편집기가 다시 로드될 것입니다.",
  "The extension will be able to read any console output (including device data) streamed to the editor": "이 확장 기능은 콘솔에서 출력된 데이터(장치에서 전송된 데이터를 포함해서) 를 코드 편집기로 스트리밍해 전송할 수 있습니다.",
  "The extension will be able to read the code in the current project": "이 확장 기능은 코드를 현재 프로젝트에서 읽을 수 있도록 함",
  "The latest online version of {0} contains edits conflicting with yours. We have created a pull request (PR) that you can use to resolve the conflicts. Once you're done, sync to get all merged changes. In the meantime we have taken you to the latest online version of {0}.": "최신 온라인 버전의 {0} 에는 작성된 코드와 충돌합니다. 충돌을 해결하는데 사용할 수 있는 풀리퀘스트(PR) 요청을 만들었습니다. 준비가되면, 변경된 내용들을 머지(병합)하기 위해 동기화를 수행하세요. 그렇게 하면 온라인 버전의 최신 {0} 을 사용할 수 있게 됩니다.",
  "There was a problem, please try again": "문제가 발생했습니다. 다시 시도하세요.",
  "There was an error installing the critical update. Please ensure you are connected to the Internet and try again later.": "중요 업데이트를 설치하는 동안 오류가 발생했습니다. 인터넷에 연결되어 있는지 확인하고 다시 시도하세요.",
  "This block is disabled and will not run. Attach this block to an event to enable it.": "이 블록은 비활성화 되었으며 실행되지 않습니다. 이벤트에 붙여 실행시키세요.",
  "This content is provided by a user, and is not endorsed by Microsoft.": "이 내용은 사용자가 제공한 것으로, 마이크로소프트사에 의해 보장되지 않습니다.",
  "This is the read-only code for the selected tab.": "이 코드는 선택한 탭에 포함된 읽기 전용 코드입니다.",
  "This is the read-only internet address of your project.": "이 주소는 프로젝트에 포함된 읽기 전용 인터넷 주소입니다.",
  "This project was created in a newer version of this editor. Please try again in that editor.": "이 프로젝트는 더 최신 버전의 편집기에서 생성되었습니다. 최신 편집기를 사용하세요.",
  "This tutorial has been banned.": "이 따라해보기는 금지되었습니다.",
  "Toggle debug mode": "디버깅 모드 전환",
  "Toggle the simulator": "시뮬레이터 전환",
  "Token stored. Check out Import on home screen now!": "토큰이 저장되었습니다. 홈 화면으로 값이 출력되었는지 확인해보세요!",
  "Toolbox crashed..": "도구상자 충돌..",
  "Troubleshoot": "문제 해결",
  "True": "참",
  "Try out these features and tell us what you think!": "이러한 방법을 시도해보고, 문제점으로 의심되는 것을 신고해주세요!",
  "Try to fix": "시도해보세요.",
  "Turn on and off experimental features": "테스트 중인 새 기능을 켜고 끕니다.",
  "Tutorial not found": "따라해보기를 찾을 수 없습니다.",
  "Tutorial step {0}": "튜토리얼 단계 {0}",
  "Tutorial step {0}. This is the current step": "튜토리얼 단계 {0}. 현재 단계 입니다.",
  "Tutorials": "따라해보기",
  "Type a name for your project": "프로젝트 이름 입력",
  "UP": "UP",
  "USB error on device {0} ({1})": "{0} ({1}) 장치에서 USB 오류",
  "USB/HID error on device {0} ({1})": "{0} ({1}) 장치에서 USB/HID 오류",
  "Undo": "이전 상태",
  "Unmute audio": "소리 켜기",
  "Untitled": "이름없음",
  "Update all extensions in the project to their latest versions": "모든 확장 프로그램을 최신 버전으로 업데이트",
  "Update complete": "업데이트 완료",
  "Update download complete. Reloading... ": "업데이트 다운로드가 완료되었습니다. 다시 불러오기 중...",
  "Update value of property on an object": "개체의 속성을 최신으로 업데이트",
  "Updates.": "업데이트.",
  "Updating extension {0} of {1}...": "확장 프로그램 업데이트 중 {0} / {1}...",
  "Upload": "업로드",
  "Upload failed, please try again.": "업로드 실패, 다시 시도해주세요.",
  "Uploading...": "업로드 중...",
  "Use the 'Import URL' option in the previous dialog to import repo by exact URL.": "이전 대화 상자에서 'URL 가져오기' 옵션을 사용해 저장소로 가져옵니다.",
  "Use this file to define custom functions and blocks.": "이 파일을 사용해, 만든 함수와 블록들을 정의해두세요.",
  "User-provided content": "사용자 제공 콘텐츠",
  "User-provided extension, not endorsed by Microsoft.": "사용자에 의해 제공된 확장 프로그램은, 마이크로소프트사에 의해 보증되지 않습니다.",
  "Variables": "변수",
  "Variant '{0}' not defined in pxtarget.json": "변형된 '{0}' 는 pxtarget.json 에 정의되어있지 않습니다.",
  "View app in the Windows store": "윈도우 앱스토어에서 앱 찾아보기",
  "WARNING: EXPERIMENTAL FEATURES AHEAD!": "주의: 테스트 중인 실험적인 기능들이 있습니다!",
  "WIN": "승리",
  "Want a faster download? Get the app!": "더 빨리 다운로드하려면? 앱을 설치하세요!",
  "Want to create your own extension?": "확장 프로그램을 직접 만드시겠습니까?",
  "We are unable to convert your JavaScript code back to blocks. You can keep working in JavaScript or discard your changes and go back to the previous Blocks version.": "자바스크립트 코드를 블록으로 다시 변환할 수 없습니다. 자바스크립트로 계속 작업하거나, 변경 내용을 취소하고 이전 블록 버전으로 돌아갈 수 있습니다.",
  "We are unable to convert your Python code back to blocks. You can keep working in Python or discard your changes and go back to the previous Blocks version.": "파이썬 코드를 블록으로 변환할 수 없습니다. 파이썬으로 작업을 계속하거나, 이전 블록 버전으로 되돌아 갈 수 있습니다.",
  "We are unable to convert your code back to JavaScript.": "자바스크립트로 변환할 수 없습니다.",
  "We couldn't find any extensions matching '{0}'": "'{0}' 이름의 확장 프로그램을 찾을 수 없습니다.",
  "We detected a problem and we will reload the editor in a few seconds..": "문제가 발견되었습니다. 편집기를 다시 로드합니다..",
  "We didn't find a valid pxt.json file in the repository. Would you like to create it and supporting files?": "저장소에서 유효한 pxt.json 파일을 찾을 수 없습니다. 파일을 생성하고 다른 파일들을 지원하도록 하겠습니까?",
  "We have disabled this app for security reasons. Please ensure you are connected to the Internet and try again later. An update will be automatically installed as soon as it is available.": "이 앱은 보안 문제로 비활성화 되었습니다. 인터넷 연결을 확인하고 나중에 다시 시도해 보세요. 빠른 시간 내에 업데이트가 자동으로 설치될 것입니다.",
  "We're having trouble loading this tutorial, please try again later.": "튜토리얼을 불러오는데 문제가 발생했습니다. 나중에 다시 시도해보세요.",
  "What is the URL of the offensive project?": "부적절 사례가 있는 프로젝트 URL 주소?",
  "Why do you find it offensive?": "부적절한 이유는 무엇입니까?",
  "Windows store logo": "Windows 스토어 로고",
  "World": "World",
  "Would you like to delete '{0}'?": "'{0}' 를 삭제 하시겠습니까?",
  "Would you like to delete {0} projects?": "{0} 프로젝트를 삭제하시겠습니까?",
  "Yes": "예",
  "You acknowledge having consent to publish this project.": "이 프로젝트를 게시하는데 이미 동의하였습니다.",
  "You are about to clear all projects. Are you sure? This operation cannot be undone.": "모든 프로젝트가 삭제되고 웹브라우저의 프로그램 데이터가 초기화됩니다. 계속하시겠습니까? 이 작업은 되돌릴 수 없습니다.",
  "You are about to remove a file from your project. You can't undo this. Are you sure?": "해당 프로젝트에서 파일을 제거하려고 합니다. 제거 후에는 복구가 불가능합니다.\n\n계속하시겠습니까?",
  "You are about to remove an extension from your project. Are you sure?": "해당 프로젝트에서 확장 프로그램을 제거하려고 합니다.\n\n계속하시겠습니까?",
  "You are viewing an experimental version of the editor": "테스트 중인 시험 버전 편집기를 통해 보고 있습니다.",
  "You can import files by dragging and dropping them anywhere in the editor!": "편집기의 아무곳에나 원하는 파일들을 드래그&드롭으로 가져 놓아 불러올 수 있습니다.",
  "You have previously signed in with a different account. You can sign out now, which will locally clear all projects, or you can try to sign in again.": "이미 다른 계정으로 로그인 되어있습니다. 이전 계정에서 로그아웃하고 로컬에 저장되어있는 모든 프로젝트를 삭제하거나, 로그인을 다시 할 수 있습니다.",
  "You must generate some serial data before you can export it.": "시리얼 데이터는 내보내기 전에 먼저 생성되어야 합니다.",
  "You need to pair the board again, now in bootloader mode. We know...": "부트 로더 모드에서 보드를 다시 페어링 해야합니다. 이제...",
  "You need to publish your project to share it or embed it in other web pages.": "프로젝트를 게시하거나, 다른 웹페이지에 임베드형으로 내장시킬 수 있습니다.",
  "You will get one-click downloads and data logging.": "한 번만 눌러서 다운로드하고, 데이터 로깅을 할 수 있습니다.",
  "You will need a GitHub token:": "GitHub 토큰을 입력해 주세요.:",
  "Your GitHub Repo...": "내 GitHub 저장소...",
  "Your program is too large to convert into blocks. You can keep working in JavaScript or discard your changes and go back to the previous Blocks version.": "작성한 프로그램이 너무 크기 때문에 블록으로 변환할 수 없습니다. 자바스크립트로 계속 작업하거나, 변경 내용을 취소하고 이전 블록 버전으로 돌아갈 수 있습니다.",
  "Your program is too large to convert into blocks. You can keep working in Python or discard your changes and go back to the previous Blocks version.": "작성한 프로그램이 너무 크기 때문에 블록으로 변환할 수 없습니다. 파이썬으로 계속 작업하거나, 변경 내용을 취소하고 이전 블록 버전으로 돌아갈 수 있습니다.",
  "Your project is ready! Use the address below to share your projects.": "프로젝트가 준비되었습니다! 아래 주소를 사용해 프로젝트를 공유하세요.",
  "Your project is saved in this image.": "프로젝트가 이미지로 저장되었습니다.",
  "Zoom In": "블록/코드 크게",
  "Zoom Out": "블록/코드 작게",
  "a": "a",
  "a `true` or `false` value": "'참(true)' 또는 '거짓(false)' 값",
  "a conditional statement": "조건문",
  "a decimal number": "10진수",
  "a dependency of {0} has a version mismatch with extension {1} (installed: {1}, installing: {2})": "{0} 의 종속성으로 인해 {1} 확장 프로그램과 버전이 맞지 않습니다.(설치됨: {1}, 설치중: {2})",
  "a few seconds ago": "몇 초 전",
  "a loop that repeats and increments an index": "한 번 실행할 때마다, 실행 횟수가 1씩 증가되는 반복 구조",
  "a loop that repeats for each value in an array": "한 번 실행할 때마다, 배열에 저장되어있는 각 값에 대해서 실행되는 반복 구조",
  "a loop that repeats the number of times you say": "원하는 횟수만큼 실행되는 반복 구조",
  "a loop that repeats while the condition is true": "조건이 참(true)인 동안 실행되는 반복 구조",
  "a minute ago": "1분 전",
  "a piece of text": "텍스트 조각",
  "a whole number": "정수",
  "absolute number": "절댓값",
  "absolute of %1": "절댓값(abs) (%1)",
  "absolute value of a number": "어떤 수의 절댓값",
  "an hour ago": "1시간 전",
  "an integer number": "정수",
  "arg": "arg",
  "arithmetic operation": "산술 연산",
  "array": "배열",
  "array length": "크기",
  "ascending": "오름차순",
  "assign the value of a variable": "변수에 값 저장",
  "b": "b",
  "board": "보드",
  "bool": "bool",
  "boolean operation": "불(참/거짓) 연산",
  "breakpoint": "중단점",
  "c": "c",
  "call": "call",
  "call function": "함수 호출",
  "call the function": "함수를 호출합니다.",
  "camera {0}": "카메라 {0}",
  "change %1 by %2": "%1 값 %2 증가",
  "collapsed": "축소됨",
  "comparing two numbers": "두 수를 비교",
  "conflict between core extensions {0} and {1}": "핵심 확장 프로그램 {0} 과 {1} 가 서로 충돌합니다.",
  "conflict on yotta setting {0} between extensions {1} and {2}": "요타(yotta) 설정 {0} 이 {1} 과 {2} 확장 프로그램에서 충돌합니다.",
  "create an array": "배열 만들기",
  "creating new project...": "새 프로젝트 생성 중...",
  "define the function": "함수 정의",
  "descending": "내림차순",
  "describe parameter here": "매개 변수 설명 작성",
  "describe value here": "값 설명 작성",
  "describe your function here": "함수 설명 작성",
  "device": "장치 구성",
  "division remainder": "나눈 나머지",
  "doSomething": "doSomething",
  "downloading extension...": "확장 프로그램 다운로드 중...",
  "empty array": "빈 배열",
  "error": "오류",
  "expanded": "확장됨",
  "file saved!": "파일 저장 완료!",
  "for %1 from 0 to %2": "반복(for): %1 값을 0 부터 ~ %2 까지 1씩 증가시키며",
  "for element %1 of %2": "반복(foreach): %1 값을 %2 의 각 값으로 바꿔가며",
  "function": "함수",
  "get a value in an array": "배열에서 값을 가져옴",
  "get the value of a variable": "변수에 저장된 값 가져옴",
  "importing github project...": "github 프로젝트 가져오기 중 ...",
  "in a few seconds": "몇 초 전",
  "in a minute": "1분 전",
  "in an hour": "1시간 전",
  "in {0} day{0:s}": "{0}일 전",
  "in {0} hour{0:s}": "{0}시간 전",
  "in {0} minute{0:s}": "{0}분 전",
  "in {0} month{0:s}": "{0}개월 전",
  "in {0} year{0:s}": "{0}년 전",
  "invalid pxt.json file": "잘못된 pxt.json 파일",
  "join": "연결한 문자열:",
  "join items to create text": "여러 개의 문자열을 연결해 새로운 문자열을 만들어 리턴합니다.",
  "larger value of 2 numbers": "두 수 중에서 큰 값을 리턴합니다.",
  "leaving tutorial...": "튜토리얼 나가는 중...",
  "length of %1": "%1 의 길이",
  "length of array %1": "%1 의 길이",
  "loading editor...": "편집기 로딩중...",
  "loading project...": "프로젝트 불러오는 중...",
  "loading...": "불러오는 중...",
  "logical negation": "논리적 부정(반대)",
  "math function": "계산 함수",
  "message": "메시지",
  "minimum or maximum of 2 numbers": "두 수 중 최솟값 또는 최댓값",
  "more": "더 보기",
  "not %1": "반대로(not) %1",
  "now": "지금",
  "num": "num",
  "number of characters in the string": "문자열에 포함된 문자 개수",
  "on start %1 %2": "시작하면 실행 %1 %2",
  "on start event": "시작하면 실행 이벤트",
  "pause until": "일시중지",
  "pause until %1": "일시중지 %1",
  "please add '{0}' to \"files\" in {1}": "{1} 의 \"files\" 에 '{0}' 를 추가하세요.",
  "remainder of %1 ÷ %2": "%1 을 %2 로 나눈 나머지(mod)",
  "repeat %1 times": "반복(repeat): %1 회",
  "rounding functions": "정수화 함수",
  "saving file failed...": "파일 저장 실패...",
  "screenshot": "스크린샷",
  "set %1 to %2": "%1 에 %2 저장",
  "set a value in an array": "배열에 값을 저장함",
  "smaller value of 2 numbers": "두 수 중 작은 값을 리턴합니다.",
  "source": "소스",
  "starting tutorial...": "따라해보기 시작 중...",
  "switching to JavaScript...": "자바스크립트로 전환 중...",
  "switching to Python...": "파이썬(Python)으로 변환 중...",
  "switching to blocks...": "블록으로 전환 중...",
  "syncing with github...": "github와 동기화 중...",
  "text": "문자열",
  "the amount by which to change the property": "속성 값에 더 추가할 값",
  "the name of the property to change": "값을 변경할 속성 이름",
  "the name of the property to read": "값을 읽어올 속성 이름",
  "the new value of the property": "속성 값으로 저장시킬 새 값",
  "update the value of a number variable": "수 변수에 저장된 값 갱신",
  "value": "값",
  "version mismatch for extension {0} (installed: {1}, installing: {2})": "확장 프로그램 {0} 에 대한 버전이 맞지 않습니다.(설치됨: {1}, 설치중: {2})",
  "version not specified for {0}": "{0} 에 대한 버전 명시되지 않음",
  "warning": "경고",
  "while %1": "반복(while): %1 인 동안",
  "{0} Logo": "{0} 로고",
  "{0} User": "{0} User",
  "{0} day{0:s} ago": "{0}일 전",
  "{0} down": "{0} 이후",
  "{0} hour{0:s} ago": "{0}시간 전",
  "{0} is up to date": "{0} 는 최신 버전입니다.",
  "{0} minute{0:s} ago": "{0}분 전",
  "{0} month{0:s} ago": "{0}개월 전",
  "{0} or {1}...": "{0} 또는 {1}...",
  "{0} requires target version {1} (you are running {2})": "{0} 는 {1} 버전이 필요합니다. (현재 {2} 버전이 실행중입니다.)",
  "{0} result matching '{1}'": "{0} 결과는 '{1}' 와 맞지 않습니다.",
  "{0} runtime": "{0} runtime",
  "{0} second{0:s} ago": "{0} 초{0:s} 전",
  "{0} up": "{0} 이전",
  "{0} version:": "{0} 버전:",
  "{0} version: {1}": "{0} 버전: {1}",
  "{0} year{0:s} ago": "{0}년 전",
  "{0}, it is the current opened file in the JavaScript editor": "{0}, 현재 자바스크립트 편집기에 의해 열려 있습니다.",
  "{0}, {1}": "{0}, {1}",
  "{0}/{1}": "{0}/{1}",
  "{id:block}Duplicate": "{id:block}복사",
  "{id:block}number": "{id:block}수",
  "{id:boolean}false": "{id:boolean}거짓(false)",
  "{id:boolean}true": "{id:boolean}참(true)",
  "{id:category}Advanced": "{id:category}고급",
  "{id:category}Arrays": "{id:category}배열",
  "{id:category}Basic": "{id:category}기본",
  "{id:category}Extensions": "{id:category}확장",
  "{id:category}Functions": "{id:category}함수",
  "{id:category}Logic": "{id:category}논리",
  "{id:category}Loops": "{id:category}반복",
  "{id:category}Math": "{id:category}계산",
  "{id:category}Search": "{id:category}검색",
  "{id:category}Text": "{id:category}문자열",
  "{id:category}Variables": "{id:category}변수",
  "{id:csvfilename}console": "{id:csvfilename}콘솔",
  "{id:csvfilename}data": "{id:csvfilename}data",
  "{id:csvseparator}\t": "{id:csvseparator}",
  "{id:for_of}do": "{id:for_of}실행",
  "{id:for}do": "{id:for}실행",
  "{id:logic}else": "{id:logic}아니면(else) 실행",
  "{id:logic}else if": "{id:logic}아니면서 만약(else if)",
  "{id:logic}if": "{id:logic}만약(if)",
  "{id:logic}then": "{id:logic}이면(then) 실행",
  "{id:op}**": "{id:op}거듭제곱(**)",
  "{id:op}+": "{id:op}더하기(+)",
  "{id:op}-": "{id:op}빼기(-)",
  "{id:op}and": "{id:op}그리고(and)",
  "{id:op}atan2": "{id:op}역탄젠트2(atan2)",
  "{id:op}ceiling": "{id:op}올림(ceiling)",
  "{id:op}cos": "{id:op}코사인(cos)",
  "{id:op}floor": "{id:op}내림(floor)",
  "{id:op}integer ×": "{id:op}정수곱셈(×)",
  "{id:op}integer ÷": "{id:op}정수나눗셈(÷)",
  "{id:op}max": "{id:op}큰값(max)",
  "{id:op}min": "{id:op}작은값(min)",
  "{id:op}or": "{id:op}또는(or)",
  "{id:op}round": "{id:op}반올림(round)",
  "{id:op}sin": "{id:op}사인(sin)",
  "{id:op}square root": "{id:op}제곱근(root)",
  "{id:op}tan": "{id:op}탄젠트(tan)",
  "{id:op}truncate": "{id:op}버림(truncate)",
  "{id:op}×": "{id:op}곱하기(×)",
  "{id:op}÷": "{id:op}나누기(÷)",
  "{id:repeat}do": "{id:repeat}실행",
  "{id:snippets}list": "{id:snippets}리스트",
  "{id:var}index": "{id:var}index",
  "{id:var}item": "{id:var}item",
  "{id:var}list": "{id:var}리스트",
  "{id:var}text list": "{id:var}문자열 리스트",
  "{id:var}value": "{id:var}value",
  "{id:while}do": "{id:while}실행"
}